馬來西亞: 力挺華為, 美國應對中國讓步

馬哈迪力挺華為 警告美協商破局恐引發軍事衝突
2019-05-30 13:22

〔財經頻道／綜合報導〕儘管華為已失去眾多貿易夥伴，馬來西亞總理馬哈迪（Mahathir Mohamad）仍表示，將盡可能採用華為技術，並敦促美國在貿易爭端、華為事件中，對中國做出讓步，且警告協商破局恐導致軍事衝突。

《日經》報導，週四馬哈迪於東京舉辦的年度亞洲未來會議（Future ofAsia）上表示，華為已經取得了「超越美國技術的重大進展」，並表示：「美國需承認這種能力，現在也能在東方國家中看到。」

馬哈迪表示，若無法一直維持領先，就禁止對方、甚至派出戰艦，這根本不叫競爭、是威脅。

針對各國對華為設備的抵制，馬哈迪表示：「華為的研究技術遠遠超過馬來西亞，我們將盡可能地使用他們的技術。」並指出，他不在乎外界對其間諜活動的指控，因為「雙方是坦誠相見的」（we are an open book）。

新加坡又係咁

新加坡力勸美國接受中國崛起 勿傷害其他國家

wfc

要表態效忠了

新加坡呢d正宗兩頭蛇

小國一定係兩面逢源多

好像當年比利時
向德國表示善意

主動廢除同法國聯防

無嘅, 同幫人寫封求情信一撚樣啫

其實我一直覺得美國想搵個地方取代新加坡
做東南亞、南中國海睇場

其實新加坡咁撚細不嬲只係一條靚嘅角色, 依家日本放寬軍事權限, 應該有能力拍住台灣行下孖必

呢班撚樣驚中國唔死

吹奏多幾句等中國以為自己真係好好打

咁多人黃皮膚黑頭髪仲講支那話用殘體仲唔係自古以來都係中國人?

馬拉當然open book la, 無野比人偷.

靠邊站第日就唔好轉軚呀

侵仔好小氣架

美: 屌你老母偷我野
馬: 算啦好心你讓下人, 人地而家勁過你
新: 你接受現實啦

好似廢佬講廢話

覺得美國想利用台灣阿
只係太多台灣人支持韓國瑜……

星馬越遭美列匯率操縱觀察名單

美國即刻做野

Trump: 本方丈真係好小器架

係中國一直想做低星加坡(唔係新加坡，中咗大陸字）
之前泰國條運河咪大陸狂推囉

馬拉好古惑

垃圾國家wfc

馬拉好多華僑親共的

仲有馬拉始終都係回教豬, Trump攪伊朗.

越南啊
而家2國好frd.

嗰邊啲華人基本上九成親支，大部分都覺得自己係支那人

馬拉好多華人用屎為
重覺得係光榮
成班係外國土生土長不食人間煙火

支持馬來西亞同華為大量簽約 唔好得個講字
等睇捱得幾年後癱瘓晒俾人收保護費

屌你馬來西亞呢啲二打六, 就死開一二邊啦

明明新加坡係大陸無撚邏輯既用字
又無人理
咩新西蘭
明明係紐西蘭
咁你班人又叫紐約
唔叫新約

星加坡一向都兩頭蛇 小國生存之道 宜家都係出下口術幫少少啫
第時中美和好嘅時候，星仔就可以同中共講嗰時我有幫手，攞下著數

出句聲就叫力挺

呢啲中國無邏輯地名又無人屌
仲個個用

敵人的敵人是朋友
美國都想係東南亞要個合作對象,可以夾死虫蟈

新加坡最想香港死

星馬印既華橋一早俾中共統戰晒啦
越南係因為打越戰時好多華人返左大陸, 所以華人勢力弱左

扮下野收兩家禮

低級國家
扮受害者?

馬哈迪表示：「華為的研究技術遠遠超過馬來西亞，我們將盡可能地使用他們的技術。」並指出，他不在乎外界對其間諜活動的指控，因為「雙方是坦誠相見的

支國抄美國，螞國又抄返支國遲啲會唔會有支螞貿易戰，支國封殺螞國企業

日本人最想移民國家，12年來都是它！

借左咁多支那錢，無得唔開口

黎過呢邊玩就知D人好buy大陸機
Vivo,小米,華為,oppo 開到周街都係舖
利申 馬拉仔

全世界得連登仔撐美國
連美國啲人都幫華為

派出戰艦

亞洲唯有靠日本台灣

美國一個戰鬥群可以橫掃亞洲啦想笑死人咩馬拉雞

收左支那錢

屌上19facebook都知啲南洋5毛多到

個個用屎為，上抖陰，睇支那戲

美：你d F-15SG有咩事唔好搵我

個人睇法, 我覺得東南亞國家入邊:
老撾, 柬埔寨==> 算9數吧啦, 而且親中
泰國==>成日政變, 同埋都算親中
緬甸==>岩岩起步, 要再觀察, 暫時未有實力
馬來西亞, 印尼==>多華人, 多穆斯林, 不了
汶萊, 東帝汶==>算9數吧啦
新加坡==>多華人, 成日左右遙擺, 而且軍事力量不足
菲律賓==>本身都係美國frd, 但個總統係個變數...

只要越南+菲律賓可以同美國一齊合作, 地理係南海就會左右夾住虫蟈

嗯, 但點都係要等虫蟈收佐皮先

馬六甲太重要
點可能會放棄

咁singapore airline中文係乜?

之前個po仲話日本人最想移民去馬來西亞

seoul你係叫漢城定首爾?

人地用本事反口同偷野
你憑乜嘢制裁人
屌你老母🖕

我咪會叫星加坡航空囉

更正:
新加坡
原來軍事力量係東盟入邊係好勁, 我錯

首爾呀
同星新既邏輯有咩關係

新舊中文譯名囉 新加坡係最新官方譯名

分黨派，越來越似世界大戰

最怕係幾個國家對幾個國家

新加坡可以同香港一齊仆街喇

邊個話你聽會放棄?

支國就好撚小器
美國就理撚得你
係人都知企邊著數多

係

新加玻係官方中文名

係官方華文名

d傻閪國家洗鬼理佢

所以咪坡仔改咗奶大陸囉
跟你大陸用無邏輯既譯名呀

成個亞洲區養唔熟,美國一次過清除成個垃圾亞洲區好過

馬拉不嬲垃撚圾, 咁多天然資源咁好地理優勢仲要無乜天灾都可以搞到就嚟破產咁滯

馬來西亞特別行政區？

90年代初李光耀走去支那搞乜蘇州工業園結果個下場點
宜家問返D後生坡仔坡妹都無乜人知

new zealand係咪又奶大陸

其實美國大部分人民智都未開 （南部同黑人）,好多事都係農民，淨係識碌卡，貿易戰佢地唔care。

連登仔好多都係透過個mon睇西方世界，又冇去過美國，完全唔理解大人嘅世界。有時見到d 留言，真係低智，又可悲。

有冇人仲記得支那前幾年又用斯里蘭卡軍港果招響馬六甲度建海港

呢野真，去過旅行就知

係呀人地認為大陸係正統呀
咁你去銀行唱咩紙
新紙定紐紙
你new york又變咩先
紐卡素又點呀新卡素
係邏輯問題

同意

我估會等到越南同現時中國一樣咁強大霸道先至開波……至少要等 10 - 15 年

真，班科技左膠反Trump反上腦。

你咁講中国都係

馬拉明明受惠都要出聲
抵撚死

華盛頓密切留意星加坡同馬來西亞為潛在匯率操控國

而家擺明恰鳩你

美國政府需要人支持咩
佢一個就掃低你全世界

美國接受到獨裁軍事強人(南美) 同激進教派(沙特)做佢盟友，只要佢唔失控

你肯定?今年佢債務加到22兆
除非佢無賴 唔係佢第時破產都可能

有咩地區奶美無好結果呢又

咁咪等於世界唔會畀佢破囉

SCC= #220721 = 追擊黃屍

美國無限印銀紙
你破十次佢都未破啦傻鳩

條友上任冇耐，就已經被收買咗

美國人幫咩華為
主流美媒CNN MSNBC 都仲屌緊華為
個班tech people 政治潔癖連票都唔投，無政治影響力就算吧

叫開星航，星架坡航空。

新加坡係80年代李匪光耀講華語運動後定落嚟。

屌啦，咩叫美國讓步呀明明中國先係贏家，應該係美國要讓步，大家話馬來西亞係係幫倒忙

新加坡洗怕你大灣區小香港？人地依家自稱亞洲三小龍都不為過。

香港在亞洲的地位越來越卑微啦

Btw 台灣啲翻譯真係
Yes, there may be some spying. But what is there to spy (on) exactly in Malaysia? We are an open book

依句we are an open book 譯成同華為坦誠相見
仲有
"Everybody knows, if any country wants to invade Malaysia, they can walk through, and we will not resist because it's a waste of time," he added.
即係自己國家無嘢比人偷，用華為有咩所為

越南咁細, 對美國完全無威脅

所以我覺得越南 會變韓國咁, 乖乖做美國跟班 好過

越南唔同美國跟班，只係而家有common enemy
同俄羅斯無錢

新加坡 馬來西亞 出招捧殺
小支支唔係信呀嘛？

吹奏幾句又唔使本
又唔係佢哋死
轉個頭無本生利都話唔埋

巴打又係馬拉仔？

香港都大把啦

我都覺唔會破產
不過你睇世界大戰後德國欠巨債
靠印錢咪有hyperinflation 咯
錢走去人哋到 但自己的財產又貶值
讀多兩本書啦傻鳩

美國印左4萬億啦,hyperinflation未?
仲有知唔知你個蟈有幾多債呀
擔心下你個蟈先啦傻鳩支那仔

你點撐？買左幾多華為手機先？

日本已經係
叫你行就行 企就企

sor 唔用大陸嘢
科技都用外國嘅
非藍

KL出世

上手總理咁多污槽野,差D比中國搞到做殖民地
今日竟然由馬哈迪出口術
低賤國家名單又多一個名

多得納吉唔小,咩1MDB真係笑死人

更加笑死人既係呢個1MDB同納吉同中國D關係水洗都唔清,你一個反對納吉既人竟然出口幫中國

又係啲半共產國家支持 垃圾

講英文果D多數反支
中文果D...開口埋口祖國(中國),不知所謂

支那收皮啦

發生乜撚嘢事
明明新加坡係人哋自己定個官方中文名嚟，乜撚嘢大陸字

東南亞d小國不嬲全球最廢果堆
文化質素低，窮，人種低級，對社會全球經濟都冇咩建樹

無所謂啦 夠膽射支野去美國先啦

馬拉收收皮先啦

你智能有嚴重問題
貿易問題倒果為因
當年日本經濟泡沫唔理其實你認為後果會點
似乎你完全唔識呢點
日本無軍事力量
和平憲法下咁邊個睇埸
日本政府旁邊係咩劣等國家
極端民族主義中國北韓俄羅斯
貿易問題世界就虛偽
自由市場原則就唔apply入自己國內
彭斯前排屌大陸
美國支援中共近一百年
阻止國民黨反攻
阻止蘇聯核攻擊
阻止韓國侵略戰用原子彈
經濟就畀你入世貿
結果而家係世界偷呃拐騙
視國際社會合約為無物
中國人權？
自己攞人著數可以?

仲有成日笑日本
想問日本呢廿年點窮法呢？

睇定先，佢地自已有冇用先

大馬華人表示失望

答啦
人型生物

膚淺??
你呢種人型生物
只睇最到表層最表層

仲話走佬去馬拉?

中國會主動去打仗？?????
你有柒本事打
仲有最近點解多咗樣個新殖民主義（neocolonialism）

日本打咩?
你2戰後侵略韓國係咩???

支持大陸條隻人型生物係邊